<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>别有妖妍胜桃李,攀来折去亦成蹊。</description>
    <link>http://lipan.me/</link>
    <atom:link href="http://lipan.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 15:27:51 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2016 15:27:51 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.3</generator>
    
      <item>
        <title>时间管理</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;先举一个非常简单的例子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;课上，教授在桌上放了一个玻璃罐子，然后从桌子下面拿出一些正好可以从罐口放进罐子里的鹅卵石。教授把石块放完后问他的学生：“你们说这个罐子是不是满的?”，“是。”所有的学生异口同声地回答。教授笑着从桌底下拿出一袋碎石子，把它们从罐口倒下去，摇一摇，问：“现在罐子是不是满了?”大家都有些不敢回答，一位学生怯生生地细声回答：“也许没满。”教授不语，又从桌下拿出一袋沙子，慢慢倒进罐子里，然后又问学生：“现在呢?”“没有满!”全班学生很有信心地回答说。是的，教授又从桌子底下拿出一大瓶水，缓缓倒进看起来已经被鹅卵石、小碎石、沙子填满的玻璃罐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个平常的玻璃罐就这样装下了这么多东西，但如果不先把最大的鹅卵石放进罐子，也许以后永远没机会把它们再放进去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个非常简单的例子。提问：大家从这个例子中有什么领悟？生活中那么多事情，其实都可以像往这个玻璃罐里放东西一样，先按级别分类，再确定先后顺序。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;时间管理是一个最基本的习惯&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;时间管理是一个很大的话题。首先我认为，在自身时间管理上做得好的人，才能在更大的时间管理上做好。说到自身时间管理，首先，能安排好自己有规律的作息时间，这个对我们来说，是最基本的时间管理。也许我们因为一些特殊原因或者活动，导致熬夜到很晚，从而导致第二天早上很晚才起来，这可以理解，但是，这并不是一个长期或持续的的作息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，不管对生活还是工作，时间管理都是一个最基本的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;时间管理的困境&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;无法管理外在的要求&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;管理者最大的困扰就是，太多来自外界的干扰，随时得放下手边的工作去做别的事情。管理者工作其实是集合多人的努力，共同完成一份工作。换句话说，管理者的工作有很大的一部分就是需要与别人互动，外界的干扰就是管理者工作的一部分。你可以排定某些时段做为你的工作空挡，当有人临时找你需要讨论事情时，告诉他，你这会儿忙着呢，不急的话儿，在你的空挡时间再来详谈。我们也要避免自己在空挡时间去打扰别人，因为此时很可能正是别人的工作时间。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-4&quot;&gt;无法控制周围的干扰&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;周围众多干扰因素，嘈杂声、零食、温度、氛围、压力、其他人的对话、其他人的自言自语都是诸多的影响因素。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;事情的四个级别&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们继续拿学校举一些例子，来看一件事情可能被分为的四个级别：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A级别：时间又紧、又具有挑战性、又非常重要的事情。如即将到来的考试必须多花时间进行准备。很多人惧怕A级别的事情，觉得太复杂，要耗费太多的精力，同时因为怕困难完不成或者完成得不完美而采取逃避的态度。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;B级别：很重要、但在时间上没有特别要求。这一级别的事情当前不需要马上交差，但又非做不可，容易在不急的心理中被人遗忘，在最后关键时刻演变成A级别事件，如两周前老师布置的期中检查作业。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;C级别：时间上紧迫、但并不是很重要的、可以请别人代劳的事情，如取快件，可以请同学顺便去取。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;D级别：时间上不紧迫也不是很重要的事情，有些可以请别人做；有的可以降低标准；有的必须要做则放在零碎时间中进行完成，如在校园中游荡看美女。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-6&quot;&gt;时间管理方法&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-7&quot;&gt;传统时间管理法的核心：以“急”为重&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;低效的管理者大多陷入了传统时间管理，天天处理“急事”，天天救火，在焦头烂额的同时，内心深处还会出现一种“忙”的“成就感”！从而也就深陷其中而不能自拔，加上“成就感”作怪，把本来可以不“急”的事情也逐步转变为“急”事。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-8&quot;&gt;高效时间管理法的核心：先轻重，后缓急&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在考虑行事的先后顺序时，应先考虑事情的“轻重”，再考虑事情的“缓急”，也就是我们通常采用的“第二象限组织法”。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-9&quot;&gt;四象限图（核心）：&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;横坐标是紧急，纵坐标是重要。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第一象限是重要又急迫的事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;举例：诸如线上事故、处理即将到期任务等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本质是缺乏有效的工作计划导致本处于“重要但不紧急”第二象限的事情转变过来的，这也是传统思维状态下的管理者的通常状况，就是“忙”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第二象限是重要但不紧急的事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;举例：建立人际关系、人员培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荒废这个领域将使第一象限日益扩大，使我们陷入更大的压力，在危机中疲于应付。反之，多投入一些时间在这个领域有利于提高实践能力，缩小第一象限的范围。做好事先的规划、准备与预防措施，很多急事将无从产生。这个领域的事情不会对我们造成催促力量，所以必须主动去做，这是发挥个人领导力的领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这更是传统低效管理者与高效卓越管理者的重要区别标志，建议管理者要把80%的精力投入到该象限的工作，以使第一象限的“急”事无限变少，不再瞎“忙”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第四象限是紧急但不重要的事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;举例：电话、会议、突来访客都属于这一类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表面看似第一象限，因为迫切的呼声会让我们产生“这件事很重要”的错觉——实际上就算重要也是对别人而言。我们花很多时间在这个里面打转，自以为是在第一象限，其实不过是在满足别人的期望与标准。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第三象限属于不紧急也不重要的事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;举例：上网、看小说、聊天等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简而言之根本不值得花半点时间在这个象限。但我们往往在一、四象限来回奔走，忙得焦头烂额，不得不到第三象限去疗养一番再出发。而且，有一个说法，在工作时间做这些事情，是对公司和自己的工资极不负责任的（这个不是我现在的观点，而是我在之前公司听到的觉得说得很在理的话）。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;现在大家不妨回顾一下上周的生活与工作，你在哪个象限花的时间最多？请注意，在划分第一和每四象限时要特别小心，急迫的事很容易被误认为重要的事。其实二者的区别就在于这件事是否有助于完成某种重要的目标，如果答案是否定的，便应归入第四象限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间管理理论的一个重要观念是应有重点地把主要的精力和时间集中地放在处理那些重要但不紧急（第二象限）的工作上，这样可以做到未雨绸缪，防患于未然。在日常工作中，很多时候往往有机会去很好地计划和完成一件事，但又没有及时地去做，随着时间的推移，造成工作质量的下降。因此，应把主要的精力有重点地放在重要但不紧急这个“象限”的事务上是必要的。要把精力主要放在重要但不紧急的事务处理上，需要很好地安排时间。一个好的方法是建立预约。建立了预约，自己的时间才不会被别人所占据，从而有效地开展工作。所以为什么我们的会议都需要有日程安排。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gtd&quot;&gt;GTD（可选）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;没时间去研究，我用的工具最后可以分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GTD的具体做法可以分成收集、整理、组织、回顾与执行五个步骤：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-10&quot;&gt;收集&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;就是将你能够想到的所有的未尽事宜（GTD中称为stuff）统统罗列出来，放入inbox中，inbox具体形式多种多样。收集的关键在于把一切赶出你的大脑，因为大脑记忆是不可靠的，记录下所有的工作 。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-11&quot;&gt;整理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;将stuff放入inbox之后，就需要定期或不定期地进行整理，清空inbox。将这些stuff按是否可以付诸行动进行区分整理，对于不能付诸行动的内容，可以进一步分为参考资料、日后可能需要处理以及垃圾几类，而对可行动的内容再考虑是否可在两分钟内完成，如果可以则立即行动完成它，如果不行对下一步行动进行组织 。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-12&quot;&gt;组织&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;个人感觉组织是GTD中的最核心的步骤，组织主要分成对参考资料的组织与对下一步行动的组织。对参考资料的组织主要就是一个文档管理系统，而对下一步行动的组织则一般可分为：下一步行动清单，等待清单和未来/某天清单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等待清单主要是记录那些委派他人去做的工作，未来/某天清单则是记录延迟处理且没有具体的完成日期的未来计划、电子等等。而下一步清单则是具体的下一步工作，而且如果一个项目涉及到多步骤的工作，那么需要将其细化成具体的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GTD对下一步清单的处理与一般的to-do list最大的不同在于，它作了进一步的细化，比如按照地点（电脑旁、办公室、电话旁、家里、超市）分别记录只有在这些地方才可以执行的行动，而当你到这些地点后也就能够一目了然地知道应该做那些工作 。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-13&quot;&gt;回顾&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回顾也是GTD中的一个重要步骤，一般需要每周进行回顾与检查，通过回顾及检查你的所有清单并进行更新，可以确保GTD系统的运作，而且在回顾的同时可能还需要进行未来一周的计划工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-14&quot;&gt;执行&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;现在你可以按照每份清单开始行动了，在具体行动中可能会需要根据所处的环境，时间的多少，精力情况以及重要性来选择清单以及清单上的事项来行动。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-15&quot;&gt;时间管理的几条黄金定律&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-16&quot;&gt;分配而不是管理时间&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;时间管理的重点不在于管理时间，而在于如何分配时间。你永远没有时间做每件事，但你永远有时间做对你来说最重要的事。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-17&quot;&gt;改变你的想法&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;两种对待时间的态度:“这件工作必须完成，但它实在讨厌，所以我能拖便尽量拖”和“这不是件令人愉快的工作，但它必须完成，所以我得马上动手，好让自己能早些摆脱它”。当你有了动机，迅速踏出第一步是很重要的。不要想立刻推翻自己的整个习惯，只需强迫自己现在就去做你所拖延的某件事。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-18&quot;&gt;遵循20-80定律&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;生活中肯定会有一些突发和迫不及待要解决的问题，如果你发现自己天天都在处理这些事情，那表示你的时间管理并不理想。我们应该花最多时间在做最重要的事，而不是最紧急的事情上，然而一般人都是做紧急但不重要的事。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-19&quot;&gt;安排“不被干扰”时间&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;每天至少要有半小时到一小时的“不被干扰”时间。假如你能有一个小时完全不受任何人干扰，把自己关在自己的空间里面思考或者工作，这一个小时可以抵过你一天的工作效率，甚至有时侯这一小时比你3天工作的效率还要好。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-20&quot;&gt;严格规定完成期限&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;“你有多少时间完成工作,工作就会自动变成需要那么多时间。”如果你有一整天的时间可以做某项工作，你就会花一天的时间去做它。而如果你只有一小时的时间可以做这项工作，你就会更迅速有效地在一小时内做完它。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-21&quot;&gt;做好时间日志&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;你花了多少时间在做哪些事情，把它详细地记录下来，早上出门(包括洗漱、换衣、早餐等)花了多少时间，搭车花了多少时间，出去拜访客户花了多少时间……把每天花的时间一一记录下来，你会清晰地发现浪费了哪些时间。这和记账是一个道理。当你找到浪费时间的根源，你才有办法改变。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-22&quot;&gt;学会列清单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;把自己要做的每一件事情都写下来，这样做首先能让你随时都明确自己手头上的任务。不要轻信自己可以用脑子把每件事情都记住，而当你看到自己长长的list时，也会产生紧迫感。（TB任务及时间点的重要行）&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-23&quot;&gt;同一类的事情最好一次把它做完&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;假如你在做纸上作业，那段时间都做纸上作业；假如你是在思考，用一段时间只作思考；打电话的话，最好把电话累积到某一时间一次把它打完。当你重复做一件事情时，你会熟能生巧，效率一定会提高。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-24&quot;&gt;时间管理工具&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的工具&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;TB管理工作中的任务，Meeting管理日程和会议&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Evernote分类记录自己的一些思路和想法&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;wunderlist记录一些待办和几个字能提醒自己但是很容易忘记的，一闪而过很容易忘记的&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;苹果calendar记录私人的日程和具体时间点要做的事情，TB相关任务和日程也可以同步进来&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;最后：真的是好记性不如烂笔头，想到什么一定要马上记下来&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;参考文献：http://wiki.mbalib.com/wiki/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2016/03/17/time-management</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2016/03/17/time-management</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>技术牛人到管理牛人的蜕变</title>
        <description>&lt;p&gt;所有互联网公司，包括创业公司，都有不少技术牛人，这些技术牛人的技术栈深度广度已经达到一定程度，在他们的世界里，没有实现不了的需求，也没有解决不了的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，我们却很少看到在技术和管理两方面都很出众的人才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直接点，技术牛人如何培养自己的管理能力，蜕变为合格的技术管理呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许大家会说这是一个伪命题，因为大部分技术牛人根本不屑去做管理，他们认为管理那些琐事浪费时间而没有意义，管理职位是一个无法体现他们价值的职位，他们只想在技术上钻得更深更广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，技术管理并不是一个独立的职位，技术管理融入在技术研发的每一个阶段，例如，任何团队协作都涉及到任务分工，任何技术团队都涉及到代码规范、合并和管理，这些点滴，都需要有由技术人员而不是项目经理来管理。所以，即时不愿意做管理的技术人员，发展到一定阶段，多多少少都会涉及到管理的相关内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个技术人员的职业发展过程大致是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section&quot;&gt;实习期&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;还在学校学习，之前从未涉及过真实工程或项目，实习期间通过阅读项目代码，修复bug等开始积累经验，每天都会觉得自己收获很大，时间不够；&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-1&quot;&gt;应届毕业&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;经验不多，参考项目其他模块代码后，能独立完成小功能需求，能胜任小模块开发，也能维护项目代；&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;工作2-5年&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;能胜任任何功能模块开发，并开始做模块设计和系统设计，设计的东西自己能用，做得好也许还能给别人；&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;工作5年以上&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;负责整个项目的架构设计，实现项目的基础和核心模块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前三个阶段的思维方式都是考虑自己怎么做，怎么实现功能，怎么完成任务。到第四个阶段，就会开始涉及到管理相关的工作，因为，首先，你的东西再也不是你一个人用的，你需要跟别人讲解和沟通；其次，你的架构和核心模块出来以后，你需要把剩下的任务合理分配给合适的成员来开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为，从技术岗位转型为管理岗位，更多的不是能力的变化，而是思维方式和心态的改变。技术管理者是管理者的一类，管理者三大核心职责如下：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;1. 确立团队的目标。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不论项目大小，一定要有目标，有目标才能让所有人明确方向，知道每天工作的意义在哪儿，工作是不是朝着团队的目标在一步步靠近。
纯技术人员的执行者思维应该切换为宏观思维，因为现在个人的成功已经不叫成功，团队成功才是成功，如何让团队产出高的绩效才是你应该思考的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;2. 离达成这个目标我们还缺哪些资源。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这点主要涉及到统筹规划能力。在项目初期，你就需要非常清楚明确地知道目前团队的能力以及你能调配的资源，这样才能保证后期不会因为资源不足导致目标无法达成。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;3. 我们如何朝着目标迈进。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这一点穿插在整个过程中，是最重要，也是我这两年在聚会玩的团队管理中看到和亲身体会最深的，它囊括了技术管理的方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果某件事一个人做需要m个工时来完成，那么n（n&amp;gt;1）个人来做，理论所需工时是m/n，但是实际的时间一定比这个多，结果是（m/n）*α（α&amp;gt;1），α就是协作成本。技术管理者要做的，就是尽量降低协作成本，包括以下方面：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-7&quot;&gt;任务分配&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;之前你一个人能把事情做得很好，现在怎么保证团队一群人把它做好？任务分配包括如何把任务合理地分配给适合的人，能达到最好的结果，即人的价值得以体现，产出质量也高。这就要求管理者对任务的了解要全面深入，对团队每个人的能力了解也要准确。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-8&quot;&gt;全局观&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;技术人员工作时都需要专注，反过来，作为技术管理人员，要防止过度专注。多去了解项目各方面的进展和存在的问题， 对项目和团队的任何细节了如指掌，出现任何大大小小的问题都能迅速定位和分析解决，不会因为专注于技术细节而失去对全局控制。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-9&quot;&gt;沟通能力&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;以前每天和机器沟通，现在切换为和人沟通。以前的桀骜不驯和不屑是因为技术能力强，现在应该切换为更耐心，更注意语气和用词的沟通。另外，更多的去主动发现问题，然后通过沟通技巧来解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-10&quot;&gt;协调调度能力&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;项目过程中一定会遇到一些无法预期的技术问题导致项目被block，如果问题已经持续未被解决，这时需要及时调度有能力的人来参与解决，防止项目一直处于不确定状态。当多个功能或者项目并行进行时，由于人力资源有限，可能需要不断地根据项目进展来动态调整各项目优先级来保证整体的进度。优先级调度和调整是一个很复杂的过程，但记住一点，我们永远只做优先级最高的事情，最高优先级事情完成以后，优先级第二的事情自然会升级为优先级最高的事情，在这个升级的过程中，我们也许还需要和产品等相关部门进行一次优先级动态调整或者评估。这也涉及到项目管理的负反馈，让每一个阶段的结果反馈给新的阶段，保证最后的结果更接近我们的目标。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-11&quot;&gt;时间管理能力&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;时间管理是每个团队都头疼的事情，直接体现在项目进度上。时间管理看起来很难，实际很简单。每个任务拆分一定要足够细可量化，2天以上的任务都是不合理的。而且过程中需要严格控制好每一个量化好的时间节点或里程碑，保证每个节点的质量和时间点无误是保证最终结果的最好方式，出现任何一处delay都需要强制想办法及时补救，避免积少成多，这样才能防止项目最后出现不可能预期的延期。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-12&quot;&gt;放权和培养&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;亲自去解决具体的技术问题，做代码审核看代码哪些地方存在不规范，和测试人员讨论具体的测试用例是否合理，这些工作现在需要做，但是，它们已经不再是你关注的重点，你应该更多的放权让其他人去做，在这个过程中一定不需事事亲为，在这基础上，你应该更加注重对成员的培养，培养他们的学习能力，思考能力和解决问题的能力（这三个能力是我对技术人员的基本要求），让成员快速进步和成长，独当一面。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-13&quot;&gt;倾听&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;不管以前技术多牛，多恃才放旷和桀骜不驯，作为管理者，需要背负团队的使命和绩效，所以应该在任何时候主动听取团队核心成员的意见，做一个好的倾听者。倾听一定要做到多维度听取，然后再分析和做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能做到并实践好上面这些点，恭喜你已经蜕变成为了一个优秀的技术管理人员。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/09/18/technicist-to-manager</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/09/18/technicist-to-manager</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>泡沫时代，我们选择做一家慢公司</title>
        <description>&lt;p&gt;这篇文章的结构是从《创业时，我们在知乎聊什么》这本书的部分目录中抽取出来的，所以可以看做是这本书部分内容的聚会玩实战版。本文涉及到很多聚会玩从未对外公开的事件和数据。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;审视自己&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;说实话，创业前真没什么好审视的，当你把自己从头到尾审视一遍后，时机已经错过了，想到了就去做是最好的原则，理论永远都不会有结果和收获。
《创业时，我们在知乎聊什么》里讲到了很多关于你为什么要创业的点，在我看来，创业一定是激进派做的事情，我生来保守，这种性格是不适合创业的。但是，有些时候恰巧是一些机缘巧合，才能让你进入到另一个平行世界里去做一些你之前都没想过的事情，这得追溯到创业前那段时间发生的一些事儿……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;选择方向&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2013年初，我还在广州某游戏公司，负责某款SLG手游服务端架构和研发管理工作，当时整个项目已经上线，但是由于公司当时各层面没有对手游理解很深的人，导致这款直接移植页游的产品并没有好的表现和流水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，其实已经看到了项目的天花板，而且在公司一年时间，对公司从上到下的一些策略已经无法认同，于是那时整个人进入了一个比较迷茫的阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正好在这段时间，李伟的第一个创业项目也因为种种原因结束了，于是我们开始进入到之前很早一个想法的讨论中。大学期间和大学毕业以后，也就是08年前后，我们一伙朋友聚在一起玩桌游的频率非常高，可以说是桌游的重度用户。当时我们就看到了传统桌游的很多弊端：去桌游店成本很高，桌游磨损，无法实时更新等。但是，当时还没有智能手机，没有一个便捷可行的方式去解决这些痛点。而在2013年，智能手机已经非常成熟，移动互联网和手机游戏也已经很热，而且手游当时是被证明的几种仅有的移动互联网商业模式之一，我们又回到了桌游这个话题的讨论上来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，聚会玩创业方向的选择本身可以说是满足我们自身的一个需求，这个需求现在来看，仍然广泛存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讨论几次之后，这个想法从不成熟渐渐到靠谱，一天晚上，李伟给我打电话，讲述了关于聚会玩的一个比较完整的思路，最后扔下一句：除了你，我找不到如此知根知底的人一起来做这件事了。我居然感动了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，我提了离职。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;准备出发&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2013年4月18日，上海的春天很冷，一下飞机，顿感寒风阵阵。这一次，有点破釜沉舟的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，在回上海前，父母是反对我这次创业的，家里的说法是不缺钱，之前我工作也稳定，收入不错，如果去创业，工作、家庭各方面都存在很多不稳定因素。而且我之前在上海从百度离职去广州，为的就是家庭。我能理解父母的想法，但是理解无法阻止我做出的决定，我给了父母几个保证：保证每天和家人电话更新进展情况；保证三个月时间一定出一个结果。加之当时女朋友帮我在父母面前说话，父母才勉强不发表意见，我出发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至今，我仍然非常感谢当时的女朋友也是现在我的老婆，没有你的支持，我也许现在也没有迈出这一步。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;首个版本&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;到上海，在李伟家客厅睡了一晚，出租屋里的沙发真心没法让人安睡，于是第二天我们直接冲到宜家去买了个价格最便宜但感觉性价比还挺高的多功能沙发床，这样白天可当沙发，晚上拉开就能睡，办公桌我们也买了几乎是宜家最便宜的（至今，我们办公室仍在使用当初那款办公桌，沙发床也还在会议室使用）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，就是去电脑城和奸商斗智斗勇配电脑，当初的想法，也是至今一贯的想法，不能因为电脑等工具的配置影响了开发和产品效率，于是我们狠心花血本配了i7+16G的机器，大雨天乘公交开心地回去了。回家又在淘宝淘了一台macmini，同时windows上装上OS X虚拟机，于是两个人就可以同时开发Android和iOS了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样，我们进入了每天吃饭、睡觉、写代码的循环里，这个循环持续了整整两月，没日没夜，现在想来，专注做产品的那段时间真是幸福！每一段代码，每一次产品争论，都像是在呵护和孕育一个新的生命。2013年6月底，聚会玩iPhone的第一个版本开发完成了，但是当时我们对第一版UI并不满意，于是又忍痛花了一周多时间来做改版，最后在7月中旬把第一版提给了AppStore审核。第一次审核在一周后因为一个小问题被拒，重新提交后，终于在2013年7月21日，聚会玩iPhone版上线了！当时的微博→_→&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1377227040/A177yjDxK&quot;&gt;点我&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对第一个版本，我们在细节上花了很多心思：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;首创玩家拍照功能，极大方便了投票时身份识别；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;对词库进行加密和优劣分级，强大的后台词库管理功能让游戏内容可以随时更新；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;保证前20局玩到的词都是优质词条，降低用户流失率；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;保证词库被玩遍之前不出现重复词；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;伪随机，保证第一个不是白板，保证不会连续三次拿到卧底；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;引入UGC，让用户来贡献优质的词条，并可在后台进行筛选，直接加入系统词库，更新给其他用户。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这些细节使聚会玩产品获得了很好的用户评价，用户对我们几乎是一致的五星好评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看来，这些策略对用户体验和后期运营都有非常大的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;早期用户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了获取核心的种子用户，我们第一版采用了付费下载的策略，希望控制用户数的同时又能在版本早期能收到核心用户的反馈来进行产品迭代。付费下载策略导致刚上线用户增长速度很慢，但是每一个用户增长对我们来说都是一种鼓励，当时我们做了一个页面，显示实时用户数，这个网页一直开着，中午出去吃完饭后回来看又增加了好几十，非常兴奋。由于产品形式和创意，苹果在AppStore的分类新品中推荐过我们几次，但一直没有爆发……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前1w用户来得我们比想象的早。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于我们第一版我们走的是付费策略，这种方式对我们来说有个很好的优势就是我们可以做当时很流行的限免活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，我们第一次用户爆发来自于2013年8月份的这次限免。这次活动给我们直接带来了1w多的用户，所以对于很多产品都很头疼的早期种子用户获取方式，聚会玩是真没有体会到，不知道这算是取巧还是一种策略。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;早期招人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研发产品离不开团队的每个人，对于招人，我们从最开始到现在，都延续着推荐为主，社招为辅的策略，这有两方面的原因：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;对求职者来说，创业团队没有很多能吸引他们的地方，单纯的画饼是不够的，得要人认可创始人和产品方向，对陌生人来说，这本来就是一个很难的事情；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对创业团队来说，说实话，我们没有时间去培养一个普通的毕业生，我们需要的是战斗力十足的伙伴，但不想通过招聘网站去招到一些不靠谱不稳定的早期员工。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最靠谱早期创业伙伴，一定是来自周围朋友的推荐，我们最早期的市场运营、设计师、研发，基本都是朋友推荐的，这个是我们一直认为的正确的方式。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;天使融资&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;产品上线以后，团队人也多了，于是，钱成了现实的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果产品有自己的亮点，所在领域还不是一片红海，上线数据还也还不错的话，在两年前拿到天使还是很容易的。很庆幸，聚会玩这几点都做得不错，所以天使轮拿得也很快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时有两家机构给我们发了TS，一家在杭州，还记得我们在40多度差点被晒干的夏天去见了那家机构，我们最后还是拒绝了他们的投资，虽然他们给我们的估值更高，但是由于过分看中盈利的时间点，和我们的长远规划并不一致，我们担心接受了他们的TS后会打乱我们整个产品发展的节奏。最后，我们选择了和我们想法更一致，各方面决策更快的险峰华兴。当然，我们也是后来才知道，TS的所有内容都是可以和投资人谈的，而不是一个单方面的条款，当然这也取决于谁更强势，这个和找工作拿Offer选公司一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天使轮的DD其实也很简单，基本不用去准备，公司基本没数据、没收入、只有团队，所以投资人基本只了解团队成员和采集信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，天使轮一定不要太在意估值，尽快拿到钱，让事情能够做下去是最重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;融资就像找对象，找到懂你、看好你的人比找到一个富人更重要，这样大家也才能在一起走得更长远。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;产品历程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;互联网产品需要有目标和方向，但最好不要做太长远的细节规划，因为互联网变化太快了，真的是计划赶不上变化。方向定好了以后，最好的做法就是边做边规划，正如《精益创业》里面说的，根据数据不断调整和迭代，产品才能打磨得更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩开始定位为以游戏为内容的平台，虽然第一个版本只有一款游戏，但是在一开始我们就已经确定了三款要开发的游戏，保证平台雏形能在短期能形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩平台内的每一款游戏在开发前都会很慎重的去评估，每款游戏都有它对整个平台的战术价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一款谁是卧底是3人以上的游戏，我们采用传阅手机的方式来进行游戏，目的是降低大家体验的成本：因为这样只需要一个人手机装了聚会玩，十几个人就可以玩起来了，这避免了聚会时因为没电、没网等情况有人没装聚会玩而导致大家无法一起玩游戏的尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于谁是卧底没覆盖2人游戏这个非常重要而高频的场景，所以我们的第二款游戏是我们原创的二人默契游戏伙拼。伙拼的上线弥补了谁是卧底的场景缺失，让聚会玩活跃度提升了一个台阶。目前伙拼仍然是聚会玩最受欢迎的游戏之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两款游戏覆盖了多人游戏所有场景，第三款游戏我们增加了团队对抗游戏一愚惊人，这也是从另一维度对游戏场景的弥补。一愚惊人也是后来很火的疯狂来往的原型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我们增加了惩罚游戏，让前面每款游戏在结束时都可以增加惩罚输家的环节，无缝地衔接到每款游戏结束后，让线下游戏的乐趣达到高潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来开发的杀人游戏，这是一款持续几十年的经典推理游戏，没有理由不加到聚会玩里来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传递手机的游戏方式的问题随着产品发展也慢慢暴露出来了：传递过程中存在机主隐私问题，聚会玩产品每日受众很多但是活跃度不高（1个App平均6+个人玩，活跃度可能不到受众的1/6）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，接下来的便是联机游戏，考虑到聚会使用的现实场景手机可能会受网络限制，所以我们第一款联机游戏吹牛是基于局域网的模式，只要大家在同一个局域网中或者一个手机先创建一个热点其他手机加进来，大家就可以使用自己的手机一起联网玩，所有玩家的游戏过程可以同步进行，而且能分别在各自手机上看到游戏统计结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，我们一款原创的休闲游戏射鸡上线，这款游戏弥补了聚会玩平台2人甚至是单人场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，游戏方向选择上我们现在会更偏向于人更少的场景下的游戏和联机游戏。我们目前正在开发的游戏是比之前稍微重度的广域网棋类联机游戏，这将会使整个平台的活跃度有一个大的提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些就是聚会玩目前整个平台发展的过程、节奏和思路。所有的游戏产品规划，都基于目前产品的不足或者短板，每款游戏的上线，都应该能对之前聚会玩使用场景各维度的弥补，都有着重要的战术价值。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;产品快速迭代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;产品规划出来以后，或者说新游戏确定以后进入研发阶段，就是考验团队执行力的时候了。我们在第一年里，每周都会出一个版本，市场部每周会申请一个应用市场的免费首发资源，这个对于初创团队还是很有诱惑和帮助的，只要有新功能上线，就很容易申请到渠道的好位置，于是可以带来一个可观的量。而且由于聚会玩对用户来说是一个非常新颖的产品，所以聚会玩本身就是吸量的，很多用户看到了都会下载下来看一下，由于各大渠道之间其实也是一个竞争关系，所以他们也比较喜欢推这类产品，吸量的优质产品能在渠道做独家首发，也是渠道想要的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，每周一版本的节奏让聚会玩产品在前期发展非常迅速，规划的游戏和功能也陆续上线，这让我们很快迎来了用户的爆发点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;前100万用户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;快速的产品迭代，加之渠道有好位置后迅速吸量，2014年1月，聚会玩总用户数突破了100万，比我们预期提前了一个多月，前100万用户，我们市场推广成本为0。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的2014年春节，我们迎来了第一个用户爆发点。由于聚会玩和节假日的契合度很高，所以我们一直都存在周末和节假日效应，这个从日新增和DAU等数据可以很明显地看出来。在春节期间，我们的日自然新增突破了4万，当然，这也是没有做任何推广的前提下达到的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;选办公室&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这两年我们搬过两次家，第一次是2013年10月，我们从最早的客厅搬出去，当时大概5个人，租了一个40平方左右的老公房，3000块一个月，本来是一室一厅的，后来硬是让房东把中间的墙拆掉了，这样空间利用率更大，两面靠墙摆满桌子的话大概能坐10个人，桌子是宜家最便宜的100多一张，椅子也是宜家买的塑料折叠椅，办公环境简陋但是不失温馨，最大的问题就是不少面试的人走到楼下就被吓跑了，因为整栋楼实在是太老了，可能一看就不像是正规公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014年年后，我们团队增加到了10人，办公室又坐不下了，于是我们搬到了一个更大的房子里，这次我们办公室仍然没有去找写字楼，我们找的是一个商住两用的楼房，房子三室一厅大概140多平。我们考虑到几点，一是在这里可以继续找阿姨来做饭，大家中午就不用愁去哪儿吃饭和忍受地沟油的痛苦了；二是能让外地过来的员工住在公司，方便大家平稳度过过渡期；三是大家在这种环境中办公大家氛围会更像和家人相处一样，一起上班，一起吃饭，一起养猫；最后，我们还处于创业早期。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;团队扩容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;创业团队招聘本身是个非常困难的事情，早期风险大，钱连大厂一半都给不到，仅靠期权和画饼很难说服牛人来参与。所以，最早期的招聘我们基本上是拉身边的朋友，技能和实力在早期不是最关键的，最关键的是一定要认可创始团队，真的想一起做些有意思的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿到融资以后的扩容最靠谱的方式就是内部推荐，推荐入职送iPhone这种做法看起来很俗，但是效果非常好，聚会玩团队有近一半的人都是通过内部推荐进来的。如果通过猎头招聘，效率低的同时，费用也很高，一台iPhone比支付猎头的费用便宜太多了，而且质量能够得到保证，效率也非常高。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-12&quot;&gt;团队管理&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;团队管理是个非常大的话题，我们目前20多人，仍然保持着非常好的团队氛围和高效的团队协作，和我们一系列的创新团队管理方式有很大关系，这些管理方法包括：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;咖啡时间；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1%;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OKR；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;绩效评估；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;掌心计划；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;丰富的团队活动；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内推奖；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;具体这些是什么东西，有些之前已经介绍过，后面有时间也会专门介绍聚会玩的系列创新管理方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多公司都在说扁平，其实我理解的扁平不仅仅是一种组织架构，而是渗透在每天工作中的点点滴滴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前聚会玩的主动离职率依旧保持为零。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-13&quot;&gt;第一个千万&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这里说的不是钱，而是用户数。直到现在，聚会玩的日新增在0推广的情况仍稳定地保持着大概每天2w的量，本月，我们迎来了第一千万名用户。第一个一千万用户是聚会玩的一个大的里程碑，验证产品的同时，为我们后续要做的事情做了一个很好的铺垫。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;数据分析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前面提到过，聚会玩的数据一直以来有个非常有意思的现象，那就是假期效应，我们所有数据在周末都会接近翻倍，在节假日都会翻几倍，这个和我们用户画像中的年龄分布以及产品属性有着非常大的关系。聚会玩的用户80%以上都是90后，其中00后更是占了这里面的一半以上，简单来说，聚会玩的用户大部分是小学生和初中生，高中生和大学生占了近一般。另外，每年7月开始，周末效应的波动会变得平稳，因为在暑假期间，整个活跃度都提升上来了，从而冲淡了周末效应，也从另外一个角度证明了学生是我们用户主力这个事实。&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/ETUKNKNR/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-15&quot;&gt;发展节奏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前面很多地方提到一个关键词，0推广，我们至今为什么还不砸钱推广？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手游市场早已一片红海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们先来看下创业团队是如何做一款传统手机游戏的：先找个想发财但可能并不懂游戏的煤老板投两三百万，然后招几个研发几个策划开工，如果美术不外包的话，人可能更多。煤老板的钱不好拿，因为他不是一次性打款，200万是每个月按照实际团队员工的开销来报销，直到200万用完。一般来说，团队完备后，需要6-10个月把游戏做完达到可以去谈有没有人要代理的阶段，然而可能由于游戏缺乏创意，只是某某游戏的山寨版本，但山寨得并不好，程序bug多美术也一般，玩到后面数值还有很多严重bug，导致只能勉强卖到200万。但要是不卖，什么都没有了，迫于投资方的压力，最后200万卖掉了。又由于之前和投资方的协议是资方先回本，所以整个团队苦逼了一年后，一无所获。如果上述团队是在一个大公司里，除了过程中工资高一些以外，可能会更心塞，因为很多时候项目首测达不到数据要求，直接胎死腹中，不上线了，成本公司承担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并没有黑这个行业的意思，但是上面这个例子太典型了，我这几年见过的发生这种情况的团队很多。当然在大公司也看到过磨到上线的项目，上线才是烧钱的开始，我们看到的月流水几百万甚至更多的项目，实际没有看到他们背后刷榜、刷量、买位置、推广的成本，收入支出一减，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩内容以游戏为主，但是走的路线可以说和之前这些游戏完全不一样，我们更多的是以做产品，做企业的方式和思路来经营，从一开始走的就是长线发展的策略，这也是我们拒绝天使轮更高估值那个TS的原因，因为他们太在意短期的盈利，和我们的规划不一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，目前O2O和上门服务等创业项目砸钱已经成为一种常态，通过砸钱来培养用户习惯和圈地是一个办法，但是砸钱毕竟不长久，如何提高用户长期使用频率和保持订单量是一个一定要去思考的问题，很明显，接下来一年将要死掉的O2O公司会和几年前的死掉的团购公司一样多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩目前阶段是一个以游戏为主的平台，我们长远的目标是做成一个集游戏、社交、O2O三大块为一体的娱乐中心，大家想玩就会想到聚会玩。虽然我们的自然数据看起来就还不错，但是我们仍然认为目前阶段还不适合去做大的推广，一个是产品体验还不够好，各非游戏系统功能还不够完善，第二就是目前还没有其他人看到我们正在做的这块市场的潜力，没有直接的竞争对手会让我们每一步走得更加扎实，也有时间去细细地打磨产品和团队。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-16&quot;&gt;结束&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;细耕耘，不炒作，不跟风，在这个喧嚣充满泡沫的互联网时代，聚会玩选择成为一家低调的慢公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩现在开始A轮融资，如果喜欢聚会玩产品或团队，请帮忙转发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/ENEAESWq/medium.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/08/24/slow-company-in-bubble-times</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/08/24/slow-company-in-bubble-times</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何打造零离职率公司（一）</title>
        <description>&lt;p&gt;关于离职率有这么一个说法：一般一个企业年员工离职率低于2%或者高于10%即存在问题。年员工离职率低于2%说明该企业有可能是处于垄断地位的国有企业，人力资源竞争力不强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述说法对聚会玩只能用两字来形容：呵呵。聚会玩成立两年时间，目前员工25人，除了我们开掉的几个员工以外，期间没有员工主动离职。是因为我们是国有企业？还是移动互联网行业人力资源竞争力不强？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个互联网公司都在鼓吹扁平化管理，弹性工作时间，结果导向等，实际上，大家都做到什么了程度？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前不久网传马云的两点关于员工离职原因的话很火，分别是心委屈了和钱没给到位。我们认同这个说法，针对这两点，我们分别说一下聚会玩是如何做到零离职率的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;心委屈了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于这一点，其实是有两个方面，一方面是工作不开心，另一方面是心里有情绪不能甚至不敢发泄或向上反馈。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;如何让每个人每天都开心？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;聚会玩企业文化的第一个词就是快乐，我们认为，大家只有快乐的工作，才能达到最高的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外界看来，我们是一个非常低调的团队，聚会玩成立2年来，在网上几乎收不到我们团队相关的信息。实际上，整个团队的风格是对外格外低调，内部无比逗比欢乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们做的产品以桌游和线下多人游戏为基础，所以这每天玩桌游是大家的日常任务。公司已有的实物桌游有30多款，而且在不断增加，体验不同的桌游不但能增进大家相互间的感情，而且对我们做的东西会有更深刻的理解和更深入的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，做到真正弹性工作和结果导向的公司并不多，很多号称996强度公司的现象是，大家即使做完事情也要加班不能走，所以白天干脆做慢点，晚上加班才有事情做。对公司来说，这是又浪费电又不讨好的事情。在聚会玩，只要不影响其他人工作，每个人都可以按照自己时间的安排来工作，我们只看结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作，最重要的是开心，睡醒了起来，吃好早饭去公司，白天高效率地做着自己喜欢的事情，下班准时收工夜生活走着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到加班，我一直认为哪些天天抱怨加班的人，实际上是没有能力找到更好的让自己不加班的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，每年12天的带薪年假，每天丰盛的午餐，节假日一起抢的微信红包，每个月的Teambuilding，免费无限量的水果零食，还有最重要的两只司宠萌猫，这些都是大家开心工作的基础。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;如何提供有效的问题反馈渠道？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;咖啡时间是我们独创的一种形式，每月在星巴克组织一次一对一的聊天，我们称双方为咖主和大咖，咖主是管理层的人，大咖是所有员工，配对每次不固定，但每次有固定和不固定的主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咖啡时间我们执行了近一年时间，初衷是想了解每个员工每个月工作上遇到的问题和心理的变化，能够及时发现问题，以及及时给员工一些指导意见和传递一些正能量的信息，不要员工离职时我们还不知道为什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实刚开始并不叫咖啡时间，也只在会议室进行，但在工作环境中进行的弊端很快就显现出来了，聊不了多久就没话题或者放不开或者话题总是局限在工作上，于是后面我们果断把地点移到了公司外，目前常在星巴克进行，这也是咖啡时间得名的原因。环境对这类聊天的影响非常大，封闭环境会让大家更保守、更具防御性，而开放环境会让大家更放松、顾及的东西也更少，每个人都能做到一吐畅快，很少有所保留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们咖啡时间流程是这样的：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，咖啡时间前一周我们会创建日程，关联每个人，让大家知道我们周期性的咖啡时间即将开始，大家可以适当的做些准备（包括问题反馈和想了解的信息等）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早的咖啡时间是咖主和自己部门的人聊，我们认为这样可以更加直接地搜集问题反馈，但是几次后发现，每次和同一咖主聊容易让大咖厌倦，大咖们也想了解其他部门工作方式等。
后来，我们在每次咖啡时间之前会先发起一个投票，让大咖选择本次咖啡时间想聊的咖主。当然，我们也会提供一个“来者不拒”的选项来满足那些选择恐惧症的大咖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们配对的原则是先满足大咖的需求，再满足咖主的需求，最后做一下微调，基本就完成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始的咖啡时间每次没有主题选择，我们定了几个固定主题：工作、产品、团队、公司、个人等，但是虽然咖主每次聊的人不同，会有不同的信息可以搜集到，但是大咖和不同的咖主聊都会聊到前面提到的那几个主题，对大咖来说每次都是在重复。后来，我们在配对确定以后，让咖主针对每个大咖设定本次咖啡时间的主题（5个左右），包括但不限于工作、产品、团队、公司、个人几个大类等，咖主需要把具体的主题提前告知大咖，大咖可以选择感兴趣和不感兴趣的话题，避免过程中聊到重复或者大咖比较避讳的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，咖啡时间开始了。整个过程不同的咖主有不同的方式，有些边聊边记，有些放开聊，结束后再整理整个过程的内容。结束以后，我们要求每个咖主都总结本次咖啡时间和每个人聊的内容。然后把所有咖啡时间聊天过程中反馈到的问题全部整理为任务，结合我们工作流工具，给相应的人去解决。当所有问题和任务都完成了以后，一次咖啡时间周期算是彻底结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦不，还有一个点，我们会在下次咖啡时间的时候跟大咖们更新上次提出问题的进度，表明我们的态度，也让大咖知道他们提的任何建议我们都很重视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，咖啡时间对员工来说就是有问题可以有倾吐和发泄的渠道，而且还可以了解公司和产品方向；对公司来说，通过咖啡时间，搜集到了每个人的问题和想法，可以总结后及时处理，也了解了员工真实的工作状态、进度和细节等，因为这种场合愿意倾吐，所以也能了解到员工心态变化，同时可以给员工提供必要的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，有了上面两点保证，在聚会玩，大家的心是不会委屈的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于钱没给到位的问题，下次介绍我们的绩效考核和掌心计划。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/05/25/how-to-build-a-0-dismission-rate-company</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/05/25/how-to-build-a-0-dismission-rate-company</guid>
        
        
        <category>创业</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>为什么创业公司开除员工的速度越快越好</title>
        <description>&lt;p&gt;Fire Fast 是 YC 公开课第二节课中提到的概念，说的是要不留情面的解雇态度不对的人，而且要以最快的速度，不然整个团队都会被迅速带坏。因为一个消极的人，会让大家都变消极。我觉得这一条在 99%的情况下都是真理。创业公司的团队规模很小，要每个新员工都能完全契合公司太过于理想了。对于一个早期团队，人才当然非常宝贵，很多事情都可以容忍，但该开掉的人（甚至是请走的合伙人）如果拖着，从来都不会有好事。创业的过程，总是会有新的人加入，旧的人离开，在公司里交朋友，做好人是没有意义的，如果最终不能把公司做成。你并不能保证招的每个人都适合公司，如果一个人不适合，以后也很难会改变。与其抱着幻想，不如趁早说再见。在我认识的初次创业者里，几乎没有几个能一上来就做到快速果断地开除不合适的员工，但几年过去，他们没有一个不承认自己当初不够快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有过两次教训，一次是别人的，一次是我自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾经加入的一家创业公司，CEO 从来没有在任何公众场合说过任何人的坏话，也没有在一对一的场景下严厉批评过对方，并且，任何人要离职的时候，都尽力挽留。然而，这只是表面的假象。当真的有人离职并且对公司或者 CEO 略有微词的时候，他的回击毫不客气，和挽留时的口气并不一致。这说明其实这人在 CEO 心目中或者本来就是想开掉的，或者并没有多么想留着。后来，这家公司迅速成长到近百人的规模，然后断粮了。战略上没有选对产品方向、过于自信，这两件事当然也是很重要的因素，但没有果断开人绝对是负面作用的，因为到后来非常明显有一部分人的工作不断延期和调整，甚至私自做外包，而早期的员工大部分是 CEO 的熟人（甚至内部之间也是熟人），而为了给后来招进来的人提供空间和权力，分出了不同的独立部门，这在创业公司早期绝对是分散资源的大忌，而这一切的根源都是人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说，开人最纠结的无非是自己的情绪，比如说这人好不容易才谈进来的，大家又挺喜欢他，挺可惜；比如说这个员工挺努力，但是就是学得太慢，是不是应该再给多给点时间；比如说这个员工虽然做的不够好，但这个岗位就他一个人，如果开了进度大受影响；比如说是不是我自己出了问题，管理不当或者用人不当，导致他的业绩不好；比如说是不是他的压力太大或者最近有些个人因素，熬过去可能会好；比如说招人太难，搞不好再招不到更好的人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切的一切，都类似于谈恋爱时候不愿意分手所找的理由。可惜事实是残酷的，谈恋爱是情感，开公司更要靠理性。即便业务会慢下来，即便你还很嫩待成长的东西很多，即便他很优秀只是分不清楚优先级……只要他不是你公司此刻状态需要的人，赶紧换，或许还有活下去的机会，将就着用，让其他员工不断感受和强化你的用人观，即便公司短期之内没大碍，长期看早晚也会完蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在用人问题上，我自己的一次创业的过程中更有切肤之痛。当时我做的是游戏，所谓三驾马车（策划、程序、美术）我是策划那头，而程序和美术的负责人都有非常长时间的工作经验，但实际过程中遇到的情况根本不在意料之中。首先，因为两位都是久经沙场，所以在内部各领域的工作中基本放权，但在没有足够磨合的情况下仓促开工，出现的情况就是无法让公司的全部力量形成合力，反而减弱了原先的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出于产品差异化、美术风格变化等原因，产品之初在产品内容规划上，各自基于成熟产品做了自以为不会带来风险的大量改动，美术规格进行了重新设计、最主要的玩法也进行了重新设计，结果光 demo 过程带来的无效工作量就长大 7 到 10 个工作日。本质就是，在策划细节、程序细节、美术细节存在于各自脑海，互相并没有完全理解一致之前就开工，导致了返工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更大的问题并不在这里。美术团队当中有一个韩国人，是投资人介绍来的，非常重视，也是核心人员。这个韩国人刚做了一款大型游戏，所以坚持要利用已有的资源进行调整修改，理由是——“投资人希望产品能快点出”。虽然经过技术流程检验基本过关，但在中期制作的时候，才深深地发现对已有资源导入引擎这件事过于乐观了。同样的参数设置，就是不正常，因为在不同的编辑器和工作流程下产出的素材，并不能做到完全兼容，而每一点技术上小的配合调整过程都带来时间的消耗，花费了大量时间在这方面的技术攻关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比这更糟糕十倍的是：沟通严重不足和障碍。众所周知，正常的游戏制作流程，应该是策划出设计方案，程序和美术定规格，美术生产素材，策划或程序导入。前面提到资源导入的适配浪费了大量时间，这件事如果在设计之初可以面对面反复沟通、现场尝试并验证，本来是可以避免。但对方是韩国人。语言不通，大量的产生交流歧义，经过反复尝试，后来定下来的方案是所有的工作都写下来，翻译好，对方看过之后再写下来，翻译后发回。有时候本来当面两句话可以说清楚的事情要花两天断断续续才能敲定。举个例子：场景，韩国人问主程做多大合适，主程说做多大都可以（这里有基于特定实现方案的潜台词）。这里主程基于美术既然是个老资历，应该知道这个实现方式，并且会按照这个来做。但恰恰好不是。最终发来的资源超出了手机的硬件限制，而返工又会浪费更多的时间（之前已经浪费了一些），最后只能通过双方妥协形成一个非最优方案，但这导致了双方的不信任感。在沟通不便情况下导致了大量误会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位韩国人过去参与的产品因为规模比较大，所以其实是用近似内包的方式完成的工作，但创业做新产品，会增加无数倍的技术细节、美术规格需要讨论，随时修改。这种情况下，策划提供思路、美术提供资源、程序加逻辑，再由美术实际操作引擎以达到最终效果，最终策划验收，环节紧紧相扣，容不得闪失。而我一直没有让这位韩国美术离开团队的原因，可能有投资人的因素，有其能力的因素，有其积极态度的因素，有其加入时间的因素，总之不管是什么因素的综合，最终过了很长时间才做出决定，导致主程的情绪和态度深受影响。而进度的拖后，带来了一系列影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，不合适这个理由，实在是再真实不过，很多被辞退的员工当时可能并不能理解。但我认为一个成熟的人，早晚会成长到对当初解雇他的人所说的一字一句（如果是我这里所说的正当原因）感同身受，尽管当时会如此不解自己到底做错了什么要被解雇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说，想着自己怎么改进，怎么让你的员工工作得更好，怎么因人而已调整管理方式，怎么多方协调频繁交心……这些在创业公司当中都过于奢侈。你要做的，只能是接受现实，绝不妥协，永远只请最合适的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，开人也是有优先级的。就像 YC 公开课所说，态度有问题的一定是第一时间要开掉的，不管能力有多强，因为——公司当中任何你不是每天接触的员工之间都有自己的小江湖，他们洞悉公司的现状和变化。CEO 的行为默默影响着每个人的大大小小选择——我还是照老板意思做好了、我还是跟大家留到十点走好了、我还是跟老板多喝酒好了、我还是尽量少做少错好了、我还是把看到的问题吞下去好了、我还是早点离开这个没前途的地方好了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有任何面试过程能完全洞察员工内心对公司热情与否，毕竟要假装热忱太简单了。当某人第一次犯错的时候，也许只是疏忽，但相同或者相似的问题出现三次以上而这个人过去又很优秀的时候，一定是他对工作不上心。这种坏态度开始传染，影响不可遏制。而且很多时候，口碑很好的一些人，其实也会有态度问题，尤其是他和你，或是你的公司气场不对付的时候。到这种时候，任由别人评价你如何不会用人，只能速度请走。这里面 CEO 唯一能做的是，给员工安排工作的时候，不断告诉他为什么要做这个工作，为什么要让他做，每次都说，让他从根本上接受和认知公司的文化和愿景。对于公司理念或产品缺少热情，甚至是根本没有意识到自己对公司不抱热情的员工，无论以什么形式最后都会浮出台面。当你解雇了这类员工，原本的团队凝聚力和自我价值都会有所提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是勤而无功的老牛型员工。这种人往往最难办，不管是从内心意愿还是舆论压力角度。这种人的人缘还总是特别好，又非常勤奋，但就是做不好事情。这时候，只能早下手，因为他人缘好，呆越久自然越好，被开掉的时候对公司的影响也越大。这种人缘好的员工，切记不要突然开人，要给他发警告，把不满意表达出来，书面发给他，给他设置一个观察的期限，明确地告诉他期限过后有被开掉的可能性。而且，这件事可以公开说出来，或者不便说出来的时候想办法“透露”出去。我们都知道，绝大多数领导解释一个员工离职的原因都是身体不好、换城市、要创业等狗屁原因，但这对于创业公司毫无意义，大家都不是傻子。作为创业公司，应该要足够透明，随便说什么都行，任何人走都很透明地告诉大家前因后果并相互印证，这样大家都看在眼里，逐步积累起共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，开人这件事就是要未雨绸缪。在你感觉到某个部门的效率或者某个模块的进度明显反常的时候，尽早往里多放一个人，但凡有这种机会。有时候，你会说怎么做了这么久？应该早就可以完成吧。他一定会说因为这问题那原因，然后天知道是不是。这时候数据是最公平的指标，周报的内容、完成的质量，两个人的表现必然不同，很快你会有个评估，让你做出开掉还是留下的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正到了开人的那天，一定要做好准备，晚上睡饱，胡子刮净，神清气爽，面露喜色，表面功夫做足。因为员工知道这个消息，他可能会难过，可能会冷笑，可能会解脱，也可能不同意你的说法，但如果你毫无应对会引起他的焦虑感，所以你先准备好让他最能接受的说法说出来，再应对他的说法。毕竟，这关系到对方的生活，让他们也有开口发言的机会，告诉他从公司的角度怎么看他的表现以及为什么会这样看。有时候真相会有些伤人，但让他知道原因比心知肚明的欺骗更显得磊落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开人快，还不仅仅体现在决策上，开的过程也要快。有时候你明知道要把某人开掉，但接手的人还没来，招人又要时间，所以总是会选择让他先继续做着，一边慢慢找人。悲剧来了：他既然知道一定会走走，所以显然不会好好干活，没事说不定还左评论公司一句又评论项目两句，然后公司里不知道他要被开掉的人会觉得愈发莫名其妙。所以如果有个人你明确知道他是要走的，哪怕你不管它把这个工作扔在那里都没事，但这个人，你要立马让他走。因为 Fire Fast 容易，Hire Fast 难，着急招人不免出问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，永远不要动慈悲的念头，这也是一种自恋。我看到很多的情况都是，被开掉的员工在新的环境里并不见得比之前差，也就是说你并没有害人。如果你觉得对不住他，说实话，多给点钱，大多数时候他非但不会怨恨你，后来说不定还会说你的好话。早点开，让他有更匹配的地方，即便是在大公司养老，也胜过在你这里承担风险并且不被认可。如果一个人能在对的公司，有好的领导者，并且热爱自己的工作，那么无论公司出身为何，终会有成功的一天。无论如何，对员工或公司来说，在发现彼此不适合后能立即分道扬镳是再好不过了，这才是真的慈悲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文转自&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/30991569&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/05/25/fire-him-ASAP</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/05/25/fire-him-ASAP</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>适合创业团队的第三方服务和资源整理</title>
        <description>&lt;p&gt;创业者应该把精力全部集中在产品上，周边的工具和服务，几乎都有很好的第三方解决方案，聚会玩是产品和技术驱动的公司，其相关服务和工具会用的多一些，总结如下，其中每一类都有很多选择，这里只写做得比较好的或聚会玩正在使用的（无一广告），如果团队已经拿到钱，有些产品可以使用付费版本。我们原则就是，解放劳动力，提高效率，时间是我们最大的成本。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;办公和协同&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpexmailqqcom&quot;&gt;邮箱 - &lt;a href=&quot;http://exmail.qq.com/&quot;&gt;腾讯企业邮箱&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;邮箱这个老掉牙的工具，查找、沉淀、协作、效率等几乎都无法满足移动互联网公司的需求，我们现在仅用它来注册各种其他服务和印在名片上占位。但是，邮箱还是得有。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;teambitionhttpswwwteambitioncom&quot;&gt;项目协作 - &lt;a href=&quot;https://www.teambition.com/&quot;&gt;Teambition&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们不用邮箱，所有团队协作相关的东西都在这里，包括项目管理、任务(bug)、文档、日程、讨论等，TB能满足我们所有的需求，极大提高了我们的沟通协作效率。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;google-docshttpsdocsgooglecom&quot;&gt;文档协同 - &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/&quot;&gt;Google Docs&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;当然，前提你得保证公司是无墙，Google Docs对于多人协同编辑和共享文档是最好的，由于门槛比较高，目前还没有第二家公司把这块做好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwlagoucom&quot;&gt;招聘 - &lt;a href=&quot;http://www.lagou.com/&quot;&gt;拉钩&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;拉钩是我们招聘效率和成功率最高的招聘渠道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;云服务&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwaliyuncom--ucloudhttpwwwucloudcn&quot;&gt;云主机 - &lt;a href=&quot;http://www.aliyun.com/&quot;&gt;阿里云&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;http://www.ucloud.cn/&quot;&gt;UCloud&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;国内几个大厂都大同小异，阿里云做得最早，UCloud专注游戏。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwqiniucom--httpswwwupyuncom&quot;&gt;云存储 - &lt;a href=&quot;http://www.qiniu.com/&quot;&gt;七牛&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;https://www.upyun.com/&quot;&gt;又拍云&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;云存储聚会玩目前用得不多。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;dns---dnspodhttpswwwdnspodcn&quot;&gt;DNS管理 - &lt;a href=&quot;https://www.dnspod.cn/&quot;&gt;DNSPOD&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;稳定，用户体验好，操作简单，方便所有域名在一起统一管理。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;sdk&quot;&gt;第三方SDK&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwumengcomanalytics--httpmtaqqcom&quot;&gt;统计分析 - &lt;a href=&quot;http://www.umeng.com/analytics/&quot;&gt;友盟&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;http://mta.qq.com/&quot;&gt;腾讯云分析&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;各平台都大同小异，集成成本低，SDK不大，初期可以多接几个平台做一下数据对比，后期还是得自己做。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;sdk---httpwwwumengcomcomponentsocial--sharesdkhttpwwwmobcom&quot;&gt;社会化分享SDK - &lt;a href=&quot;http://www.umeng.com/component_social/&quot;&gt;友盟&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;http://www.mob.com/&quot;&gt;ShareSDK&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;聚会玩只用了友盟。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwumengcomcomponentfeedback&quot;&gt;用户反馈 - &lt;a href=&quot;http://www.umeng.com/component_feedback/&quot;&gt;友盟&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;能通过反馈渠道搜集到非常多的用户反馈，对产品迭代帮助很大。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpxgqqcom&quot;&gt;推送 - &lt;a href=&quot;http://xg.qq.com/&quot;&gt;信鸽&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;推送有很多，没做过比较，一直用信鸽，比较稳定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpsjinshujunet&quot;&gt;问卷调查 - &lt;a href=&quot;https://jinshuju.net/&quot;&gt;金数据&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;非常完善的表单系统，几乎能满足你所有关于报名、投票、调查的需求。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;pinghttpspingxxcom&quot;&gt;支付 - &lt;a href=&quot;https://pingxx.com/&quot;&gt;ping++&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;目前聚会玩还没涉及到支付。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;mobcomhttpmobcom&quot;&gt;短信验证 - &lt;a href=&quot;http://mob.com/&quot;&gt;Mob.com&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;认证后每天有1w条免费验证额度，还是挺诱人的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;im---httpwwweasemobcom&quot;&gt;IM服务 - &lt;a href=&quot;http://www.easemob.com/&quot;&gt;环信&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;暂时没用到。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;代码管理&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;git---gitoschttpsgitoschinanet&quot;&gt;Git托管平台 - &lt;a href=&quot;https://git.oschina.net/&quot;&gt;Git@OSC&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;之前代码托管搭在自己的阿里云服务器上，主要是带宽问题，人多了clone代码非常慢，oschina的托管平台解决了这个问题，除了偶尔短暂抽疯以外，其他还好。要求高的话用内网服务器+GitLab自己搭吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;code-review---phabricatorhttpphabricatororg&quot;&gt;Code Review工具 - &lt;a href=&quot;http://phabricator.org/&quot;&gt;Phabricator&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;聚会玩也用，Facebook也在用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;测试&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;android---firhttpfirim&quot;&gt;Android内测 - &lt;a href=&quot;http://fir.im/&quot;&gt;FIR&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;做内测非常方便，特别是Android，打包好apk扔上去，扫二维码直接下载。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;ios---testflighthttpsdeveloperapplecomtestflight&quot;&gt;iOS内测 - &lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/testflight/&quot;&gt;TestFlight&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;被苹果收购后，成了iOS最好的内测工具。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;app---incodehttpincodefirim&quot;&gt;APP邀请码 - &lt;a href=&quot;http://incode.fir.im/&quot;&gt;inCode&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;FIR团队做的，有需求的不用再造轮子了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;testinhttpwwwtestincn&quot;&gt;云测试 - &lt;a href=&quot;http://www.testin.cn/&quot;&gt;Testin&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;国内最早最全最专业的云测试平台。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;产品&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;axurehttpwwwaxurecom--httpsmodaoio&quot;&gt;交互原型 - &lt;a href=&quot;http://www.axure.com/&quot;&gt;axure&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;https://modao.io/&quot;&gt;墨刀&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;好用的两款Mockup工具。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;备案&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpbeianaliyuncom&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://beian.aliyun.com/&quot;&gt;阿里云代备案系统&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;一站式备案，统一管理。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-6&quot;&gt;商标版权&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;httpwwwzhiguoguocom&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhiguoguo.com/&quot;&gt;知果果&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;免费还不够吗？之前找的传统代理，价格高，服务差。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/05/25/services-for-startup/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/05/25/services-for-startup/</guid>
        
        
        <category>创业</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>执行力和战斗力</title>
        <description>&lt;p&gt;一天早上突然看到表哥在朋友圈发了一张图片：
&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/EFaI0uoH/medish.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点开看了一下后再回到朋友圈，发现表哥的名字和头像都变成了万达集团，这种视觉冲击让我顿了一秒钟，然后，我闪现了下面的想法：聚会玩微信广告活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立即召集市场部、设计部负责人一起，定下了活动的两个步骤，然后市场部开始了文案，设计部开始了配图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午三点，也就是这个想法闪现后5个小时，我们的活动上线了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，创始人把自己的微信头像和名字都改成了聚会玩，发了一条朋友圈如下，其他人都去评论和点赞：
&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/EFaI0YxO/medish.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，公司所有人都在同一时刻做了上面的事情，这时公司微信群已经变成这样了（由于微信名字更新机制问题有些名字在截图时没更新为聚会玩）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/EFaI0lF3/medish.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，所有人又发了这样一张图（能看出和上面那张图的区别么），然后配以A轮融资5000万砸出去了等字样：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/EFaI1ciI/medish.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，一半以上的人，都认为聚会玩真的投了朋友圈广告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是一个高执行力和战斗力团队的表现。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/05/22/execution-and-fighting/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/05/22/execution-and-fighting/</guid>
        
        
        <category>管理</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>可恶的流程</title>
        <description>&lt;p&gt;创业初期的很长一段时间里（10人以内），我们没有任何工作流程，我们所有焦点都集中在如何迅速把体验好的产品做出来，那时大家效率很高，每周一个版本的迭代速度也让大家工作得很嗨，周五都像“打仗”一样，紧张而又快乐地打着包，发着版，然后满怀期待的等待周末效应的到来(聚会玩周末数据是平时的1.5-2倍)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，聚会玩发展到20+人，我这边更多地承担起项目管理的工作，不自觉地慢慢积累了一些成文的工作流程和规范。产品策划、美术设计、程序开发、测试，每个部门的工作分配是非常清晰的，但随之而来的是各部门内的规范和部门间的流程。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section&quot;&gt;为什么公司发展大了都需要流程？&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;流程让分工和权责更明确&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;流程让跨部门工作有据可依&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;部门内流程起规范作用，让工作有条不紊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-1&quot;&gt;什么样的团队才不需要流程？&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;只有小而精的团队（&amp;lt;10人）。团队小，分工非常明确，没有太多的跨部门协作，没有太多的工作上下游关系。团队精，意味着每个个体能力都很高，不管是专业技术能力还是团队合作、自我管理、情商等。唯有这样的团队，不需要流程。团队大了以后，可以考虑按项目或需求来拆分达到上述小而精的团队需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;&lt;strong&gt;举个🌰&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;运营有个需求，要对一张图做一个很小的改动，运营妹子直接去找到了负责UI的美术同学，美术同学一听这个需求，觉得几分钟就可以搞定，于是欣然接受了此任务。这时，这个行为被旁边的设计主管拒绝了：要求运营妹子去内部工作流系统里面提交任务单给UI同学。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;从两个角度分析上述问题：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;运营妹子和UI同学角度。一个很小的问题，10分钟就可以搞定，为什么需要那么多流程？增加无用的工作量，蛋疼！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;设计主管角度。UI同学真实没经验，这种任务怎么能随便接呢？私下接了，不仅影响手里的工作，而且公司这么大，运营找你提个小需求，程序找你提个小需求，策划找你提个小需求，老板再让你做个图标，都堆在一起你怎么做？怎么去安排优先级？且不说你会不会忘记后面提的需求，后期根本没版本追溯每一个需求和问题？而且现在公司还小，你们都不养成这种好习惯，公司大了，大家都习惯没秩序以后，改都改不掉了！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;站在公司层面，你肯定知道我偏向于哪种角度来思考了。这也让我明白了为什么大公司不得不有那些让人可恶的流程。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;&lt;strong&gt;再举个🌰&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;版本内测，开发通过手动的方式打包，通过QQ把包传给了运营同学，第一次发现传错了，又重新通过QQ传了一个正确地包，运营拿到包以后开始上传，内测开始。两天以后，测试发现，运营上传了那个错误的包……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上述过程很简单，但是每一步都反映出问题：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;开发通过手动方式打包&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开发通过QQ将包传给运营&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;传了两次，还有一个错误的包混在里面&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;上线后测试没有及时接入测试线上版本&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这也是真实事故，后面我们规范上述流程如下：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;开发通过脚本打包，打包后的文件放在指定的内部贡献盘；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开发打包完后，将工作流任务指向运营，运营受到工作流任务后开始去指定位置拿包上传；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运营上线结束以后，将工作流任务指向测试，测试第一时间对线上版本进行测试；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;通过上述简单的三步流程，很好的避免了上述问题。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2015/05/19/fucking-workflow/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2015/05/19/fucking-workflow/</guid>
        
        
        <category>管理</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>聚会玩内部WIFI解决方案</title>
        <description>&lt;p&gt;很早之前就早网上看到过豌豆荚创业初期遇到的公司内部网络问题（http://www.36kr.com/p/207783.html），没想到聚会玩也没法避免。结合我们的实际情况，说一下我们的问题和解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩最初&amp;lt;5个人的时候，在一个民宅的客厅里面办公，当时客厅还算大，大伙儿吃喝起居办公都在客厅里面，一台TP-link的路由器也没有遇到任何问题，算是一个典型的单AP家庭式网络环境。&lt;br /&gt;
慢慢的，聚会玩人多了，我们搬进了一个专门办公的民居，当时的人数不超过10人，我们听朋友的建议买了一个据说很牛逼的路由器，NetGear WNR2000v3，看着就很酷的样子，除了内部某台机器提交应用上传AppStore的时候会导致大家都断网以外，其他都没什么问题。&lt;br /&gt;
聚会玩发展太好了，过了半年，这个民居坐不下了，我们搬到了一个三室一厅的商住两用套房里。这时我们的人数超过了10人，为了让大家不受上传AppStore时会断网的影响，我们将路由器省级到了Huawei WS880千兆路由器，千兆，一听就很牛逼。但随着人数慢慢增长（写这篇文章时我们是13人），又因为我们是移动互联网公司，加上测试机平均人手近3台移动网络设备，渐渐地，我们发现有些同学电脑时不时会掉线。开始，我们以为我们统一配备的电脑无线网卡出了问题，但是换新网卡后仍得不到解决，并且掉线的情况发生的频率越来越大，会随机在各种机器上出现。于是，我们认为我们被华为路由器坑了，一个网段理论上有255个ip地址，怎么连30几台设备就不行了呢？于是我们找到了华为的客服，客服GG是个工程师，毫不留情的说这个设备总共只能支持16台设备，我们已经连了30台，已经很幸运了！我擦，颠覆了偶的世界观，一台路由器只能连这么点设备，那些ip地址用来看的啊……不过这时我们可以解释为什么大家会断网，因为新的设备连接进来，把老设备挤下去了。客服告诉我们想连接新设备，可以打开Guest模式，这样可以多连16台设备。于是，我们的问题算是解决了。但是也明白了，一个AP能承受的连接数不是255，而是30个左右，也许能连接上更多，但是会出现掉线或者速度慢的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了分担WS880的的压力，我们尝试把之前的WNR2000v3也拿出来一起使用，WS880的5GHz和2.4GHz两个频段分别打开Guest，加上WNR2000v3也打开Guest，再加上电信的ChinaNet路由器，我们的网络数达到了7个，看着网络列表就觉得高大上。随后，问题马上来了，大家慢慢觉得网络特别慢，又出现了经常断线的情况，之前的问题貌似又出现了，why？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都知道常用的Wi-Fi频率有两个：2.4GHz和5GHz，先说2.4GHz，大多数 PC只支持2.4GHz，这是一个相对拥挤的信道，只能使用1、6、11三个非重叠信道才不会发生干扰。三个信道意味着在一个 AP信号覆盖的范围内，不能超过三个热点，否则就会发生干扰。现在我们正好有3个AP，而且我们使用的时auto信道，默认都是6，所以三个AP之间的干扰可想有多严重。于是，我们把三个AP的信道分别改成了1，6，11，这样相互之间就没有了干扰，另外，并不网络热点越多越好，热点之间也是有干扰的，于是我们关闭了WS880的Guest网络，仅保留了WNR2000v3的Guest，这样我们还剩5个网络，在不同的信道。最后，由于关掉了WS880的Guest网络，剩下的问题就是如何解决设备太多导致不断掉线的问题，我们是按照设备优先级来解决的。我们认为办公电脑的优先级是最高的，所以我们尽让电脑链接WS880，这个AP连的设备数是可控的，可以保证工作电脑不会掉线。然后我们强制让所有的移动设备连接WNR2000v3，由于在公司大家几乎都用电脑上网，移动设备对断网的敏感度不高，所以即使移动设备超过了WNR2000v3的最大连接数，也不会有太大的问题，因为大多数的移动设备是“休眠”的。此外，这样做可以很方便的做移动设备网络的带宽限制，保证工作电脑的带宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，通过多AP，信道分离，强制连接分流，我们做到了目前状态下的内部wifi的稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，我们工作时用到了共享网盘，当几十个渠道包一打出来，大家都同时同步到本地时，我们的带宽几乎就全被吃掉了，导致上网速度特别慢。我们通过在内部AP上接外接USB移动硬盘的方式搭建了内网大文件贡献，所有的大文件都不再走外网流量，不占用公司带宽资源，大家的上网速度不会有影响，这个涉及带宽的解决方案了，下次有时间再写。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2014/11/27/%e8%81%9a%e4%bc%9a%e7%8e%a9%e5%86%85%e9%83%a8wifi%e8%a7%a3%e5%86%b3%e6%96%b9%e6%a1%88/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2014/11/27/%e8%81%9a%e4%bc%9a%e7%8e%a9%e5%86%85%e9%83%a8wifi%e8%a7%a3%e5%86%b3%e6%96%b9%e6%a1%88/</guid>
        
        
        <category>工作</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>聚会玩上线</title>
        <description>&lt;p&gt;好事多磨，经过三个月的磕磕碰碰，&lt;a title=&quot;聚会玩&quot; href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;聚会玩&lt;/a&gt;昨天终于通过苹果App Store审核，正式上线了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;聚会玩&quot; href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/ju-hui-wan-shui-shi-wo-di/id661983515&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;下载地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是介绍：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚会玩-谁是卧底,聚会游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首款专注于聚会游戏的应用——聚会玩V1.0正式上线，限时免费前购买即可获得600额外词库，更可永久免费享受所有游戏、功能及词库更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史上体验最好的“谁是卧底”就在聚会玩！如果你看快乐大本营，玩谁是卧底，千万别错过聚会玩：&lt;br /&gt;
-独创场景分类：根据词语不同特性进行分类，确保词语更对你的味！&lt;br /&gt;
-即时照相：看词同时拍照，绝对意想不到！投票时再也不用纠结号码，并且还可以将照片分享，让没有参加聚会的人羡慕嫉妒恨去吧！&lt;br /&gt;
-忘词功能：记性不好？没关系，试试“忘词了”，旁观者也可随时了解战况！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你患有以下聚会综合征，总是不知道聚会玩什么，聚会玩很乐意成为你的好帮手，让你和朋友轻松享受聚会乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是否是聚会“低头族”？大家聚一起却各自刷微博，一个个都像患上了“失语症”。&lt;br /&gt;
你是否是桌游“日抛族”？每次聚会有人提议买扑克、桌游，最后都成了家中摆设。&lt;br /&gt;
······&lt;br /&gt;
受够了聚会不知道玩什么？&lt;br /&gt;
受够了忍耐一群人的孤独？&lt;br /&gt;
想重拾和朋友聚会的乐趣？&lt;br /&gt;
你只需把这些问题都交给聚会玩，即可开启一个线下聚会游戏的宝库：谁是卧底、杀人游戏、狼人杀、一愚惊人······并且：&lt;br /&gt;
-一个应用多个游戏，比桌游强大，比桌游便宜&lt;br /&gt;
-玩法简单，老少皆宜，只要识字就能享受游戏乐趣&lt;br /&gt;
-无需裁判，人数不够的尴尬再也不会发生&lt;br /&gt;
-不断更新的精选海量词库，准备好迎接千词大考验吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还在等什么？拥有聚会玩，随时随地和好友享受游戏的乐趣吧！&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;width: 650px&quot; class=&quot;wp-caption alignnone&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P8GfJ1/otSsa.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;960&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    聚会玩&lt;span style=&quot;line-height: 1.714285714; color: #444444; font-size: 1rem;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P9ST0g/14oj1y.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P9ST0g/14oj1y.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P9Q8GA/nBXhN.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P9G4ko/lTtKq.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P8MoC5/OKUEU.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juhuiwan.cn&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://pic.yupoo.com/aixixili/D1P9hytV/c5YZf.png&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;1136&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://lipan.me/2013/07/22/%e8%81%9a%e4%bc%9a%e7%8e%a9%e4%b8%8a%e7%ba%bf/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lipan.me/2013/07/22/%e8%81%9a%e4%bc%9a%e7%8e%a9%e4%b8%8a%e7%ba%bf/</guid>
        
        
        <category>生活</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
